（日影）假面酒店集中討論區

木村+正美，呢個組合必睇啦
睇完之後覺得同原作九成一樣
成間酒店拍晒出嚟
睇個勢應該會拍埋第二部嘅前夜

九成咁多

正！

唔錯

我覺得木村個角色用個後生d做會好d

感覺上講完頭四個大客之後拖大耐
雖然原著都係咁

好睇

係估唔到原來個角色係松隆子做

第一頁就劇透

我想問有無英文老師出場

垃圾, 悶到仆街
訓左兩次, 睇完好精神

有

劇情好多瑕疵

岩岩睇完 純粹入去睇星
劇情老老實實我無認真睇 所以有d唔明
未睇又想要推理唔建議
想睇大咖明星可以一試

如果想要d推理兼夾係東野圭吾
上年套當祈禱落幕時更好

係香港阿部寬唔夠木村咁深入人心

為左木村同長澤都值得睇

悶到離晒譜 卡士幾勁都補唔番

雖然令人失望
但已經比拉普拉斯的魔女正常

長澤和木村後尾話如果捉不到兇手就辭職，個段我好似矇咗分零鐘。

感覺中段啲小故事有啲無謂影響邊個兇手唔大
睇完成套唔覺得似懸疑片比較講人性多啲

東野啲作品係咁
成日都講人性社會現象各式各樣

我自己就幾鍾意套戲

原著<假面>系列 唔係咁鐘意, 太多支節想講太多嘢但有啲表面
但套戲咁大堆頭點都會睇

橋本愛實

到<虛無的十字架>未

我係佢地中途回憶返一年前個死纏爛打女人嗰陣，望嗰女人髮型依經估到最後係松隆子，以前睇得太多佢啲劇

原著好似都唔係著重追兇， 係講酒店從業員既日常， 佢地既專業態度

今晚睇

真係爭少少唔認得佢係松隆子
當年仙氣炸裂 好撚正
不過真係歲月催人
長澤明顯比銀魂1時 都跌左watt

第一單凶案解謎後 不禁要問一句 傻的嗎
日本警察唔查電話紀錄嗎

酒店日常幾好睇
尤其是講跟踪狂果part

而木村同佢舊老師果段
係咪搞笑

最後木村去搵人 又要問一句 係咪傻的
叫人睇返CCTV 咪知係邊間房囉

BTW 最後 長澤著紅色衫出場果段 堅正

當年覺得松隆子同木村好襯
佢老師個段就係帶出咗要去查電話，雖然牽強左少少

正正路路嘅大片
中間覺得交錯拍啲閪客會緊湊啲，快啲。

入去捧大神場都抵

今次呢套東野圭吾有份做編劇， 真係好睇好多， 9成9都跟足原著， 不過係一句都聽唔到木村講英文

2個幾鐘抵睇啦，全部都靚仔靚女
長澤正美真係好靚女

為卡士而入場，睇完都淨係覺得卡士吸引，劇情真係唔太緊湊，木村個角色成個吳卓羲咁
btw我個場好多廢老阿婆，咁多阿婆迷木村架咩

可能我冇睇過小說 睇完個trailer 再走去誤導左我
你咁講完 再慢慢思考返 真係了解到日本工作態度

不過佢呢個網絡隨機殺人橋，如果冇睇過原著 好似會難明d,

木村真係好型好有魅力

開頭當左深夜食堂好多小故事咁睇，幾得意

成班話木村越黎越似酒店人，好好笑
仲有最後救長澤，木村仲逐間房㩒門鐘敲門，見到客仲要打招呼

我都覺得好好笑 勁有禮貌

好奇怪既戲 明明應該用黎拍劇
無睇本書 一見到呀婆就認到係松隆子 咁係人都知單案關佢事啦 屌 化好啲妝得唔得
睇咗陣就發覺：套戲根本就唔係查案既 酒店衆生相 觀光旅遊 九唔搭八 又唔係唔好睇 但真係完全無重心

最好笑係木村俾佢舊老師為難
又要帶佢巡樓揀房
又要幫佢入data
有一幕 木村差少少頂唔到
真係笑撚死

又唔可以話佢無重心
主線果度 都係查案

而酒店日常 就係豐富返酒店人呢個職業描寫
以及為查案提供靈感

其實最後都有講返
松隆子唔搞到咁複雜
直接去殺長澤 無人諗到會同佢前男友單案有關

東野圭吾既小說係好睇， 但係講推理懸疑的確係其他日本作家好過佢

東野圭吾既小說,推理,殺人方法不嬲唔係主打, 講既係殺人背後既動機,人性。

所以套戲令咁多人誤會

第一眼錯覺以為係信用欺詐師jp提前上映
D演員陣容太似

係

其實都豐富唔到酒店人既描寫,
寫來寫去都只係講前台呢個職位點應該D怪客.
但其他職位呢? 例如執房既人點遇到D難搞既房,
餐飲又點遇到D難題或廚房問題,
BELLBOY又有無遇到難搞既行李, 或者點叫人俾TIPS.
全部都無講, 講來講去都只係怪客跟前台.

無法 始終篇幅有限
要講到咁細
一定要拍劇先做到

BTW 日本服務業 係唔駛俾tips

想知 伽俐略系列
小說係咪好似劇咁神
劇真係好撚好睇

我無誤會
我意思係
用太多時間講幾個奇怪同故事無關係既客人 同
想辦法格硬想突顯木村好醒 其實係劇既玩法
中間仲要揾舊partner 係咁同女主(觀眾) 介紹男主background build 人設 鋪續集
浪費太多時間做無聊既事

我覺得普通， 小說好靠個警察拍檔推進劇情， 經常係個警察揾伽俐略幫手

agree, 唔明呢到點解咁多人讚

講懸疑 我都係中意容疑犯x之獻身

堤真一

睇完書已經覺得拍劇適合d
電影勝在有木村同長澤carry
同埋木村拉松隆子唔知點解笑左

自己親身睇先知原來咁好睇
真係唔好信人地點講
依套值得入去睇

一開頭聽個音樂同最尾聽個音樂 明明同一首 但個感覺完全唔同

睇完覺得酒店d 員工係完全唔洗放工

講左一句，thank you

睇睇下好出戲，見到木村捉住松隆子個陣，好自然諗緊佢地會唔會係埋一齊

木村真係好撚型

長澤仍然都係咁正

臨尾木村拉松隆子嗰時覺得好唔慣

睇過頭兩部小說
好難想像咁都可以出到第三部

睇套戲第一眼認到個阿婆係松隆子果陣已經無咩懸念

btw入場前完全無睇過任何劇透

入去瞓到典來典去
根本頭個半鐘都係多餘

唔係丁木村長澤真係可以慳返

同案情一樣
其他案件都係多餘既
實際要查既係得果單

酒店都係
其他客根本多鳩餘
尤其生瀨勝久

劇場版西客之道

果單係要嚟講木村嘅轉變

悶撚到爭d瞓著

係既 生瀨叫佢土下座果陣我以為真係會跪

木村會變得認同長澤嘅工作實在太公式
根本唔使個幾鐘去講

明佢個作用
但係出黎個理由好撚牽強

長澤老左

木村最尾FF 全部人帶面具個幕好正

😁😂

去旅行都覺架，日又係夜又係佢

btw片桐瑤子呢個化名 原著就係咁？

一開始佢話姓片桐我呆左下

一路睇一路覺得好有睇緊日劇ge感覺，無論好定唔好方面
而且真係好似睇緊本書一個個章節咁
好黎講會感受到角色係每件事受到ge影響同轉變，而且每件事對劇情發展都有一定程度上幫助，上面有人話完全唔知d小事講黎做乜（例如見有人話話木村個阿sir果單完全冇用）
其實果件事除左交待木村開始作為酒店人進步之外好重要係明示比觀眾聽酒店員工都經常會比人針對憎恨
如果你真係覺得好奇怪可能你適合睇羅拔唐尼福爾摩斯式果種由頭到尾唔洗觀眾去諗淨係睇佢點解決事件ge偵探掛

當然壞方面節奏真係會拖得好慢而且真係會好似斷開一截截咁，真係未必個個鍾意，的確好似新參者咁日劇方式應該會做得好d

成套戲最重要條橋個人幾鍾意
長澤同木村講完明星帶女上房個故事我真係即刻好似木村咁靈光一閃明白哂成條橋係咩事
可能有代入感所以加左分

雖然都真係睇得出木村老左好多，但一開始個頹差佬look同之後個認真look都好型
長澤最後好靚
btw最後長澤同小日向文世坐同一張枱果陣明明套戲基本上都叫做完
真係有下以為會唔會信用欺詐師宣傳突入

成套戲讚得既得配樂同間酒店
兩個鐘開4條支線太多
啲角色描述得唔夠深入
如果套戲重點係酒店日常，就應該再深入啲講啲客人既故事，例如跟蹤老公偷食個度可以俾個老婆講下佢地以前係點，之後長澤正美再開解下老婆

查案劇情太多bug位
查來電紀錄哩啲咁簡單既野，一check就知不在場證明係假
仲有松隆子一開頭揀長澤serve又填到form係人都知扮盲啦下話

利申 冇睇原著

長澤最尾著紅裙好撚正
有冇人有圖

其實木村舊老師單野
亦都俾線索 凶案個目標有可能係酒店員工
不過就有少少夾硬黎

呢套戲我自己就覺得可以收貨
當然 你話好精彩又唔係
不過算係無乜悶場

套戲既劇本 介乎於電視劇與電影之間
明顯睇得出分左好多章回
同樣劇本同樣故事
只要加多少少野
變成一套12集日劇
絕對唔係問題

冇咩好精彩既地方, 但亦都冇乜悶場
最深刻唔係懸疑既劇情, 係酒店員工對客既劇情
所以我覺得佢係描述日本酒店行業呢方面都算成功
用懸疑片既角度係一般, 劇情片就fit晒

同埋木村真係好殘, 渡部篤郎仲型過佢

有無人見到明石家?
個傻佬上年 santaku 叫木村俾佢客串
我以為唔會播出
原來喺最後

搵勝地涼做跟蹤狂搞鳩前田敦子果下其實幾正

有冇人睇過布達佩斯大酒店？成個格局、BGM、佈景都好似

長澤まさみ真係好正、臨尾紅裙Look...即刻想除褲J、但側面見到肚腩仔

睇到片尾出名先知
完場上網SEARCH完都認唔到邊個位出黎

個個覺得長澤著紅裙好撚正
我反而覺得著酒店裝重好J
全程show腳

唔係有咁既演員陣容 套戲根本垃圾

睇過書
睇書嗰陣係Ff阿部寬嚟演
感覺會Man過木村好多 個鐵漢柔情feel都會強啲

入場為左睇木村同長澤, 睇之前完全無睇簡介
個 opening 以為係懸疑片, 點知成套野好似宣傳易咁係咁 sell 日本酒店咁, 成套戲都無驚喜之處

套戲除左睇日本明星, 劇情無起伏完全唔緊湊, 特別有D麻煩客劇情為講而講拖長黎做, 唔講仲以為睇緊日劇, 神探伽利略D電影版都唔會用日劇節奏黎玩啦, 好睇好多

慶幸張飛係買一送一

但木村做到果種反差感多d

日本仔嘅戲，好多風格都係在於突顯日本文化

仲諗住最後向酒店鞠完躬就會完，果個位完其實我覺得幾好
原來套戲裡而有Nanao真係佢出場先知

睇完
好嘅改篇啦，跟住原著
嫌配樂大聲得濟想造好Grand嘅感覺但似over咗，似想嘈住觀眾訓多
橋本又做呢類角色長澤同平時差唔多無咩特別但木村呢套戲仲型咗

要黎拍日劇我諗幾正

間酒店幾靚
有冇清知道實景係咩酒店？

有講英文咩

廠景
不過 royal park hotel tokyo 有展覽
仲有期間限定 drink + cake + product

原班人馬 拍多次套劇